%@metapost:antillessep2004.mp
%@Titre: Antilles (Sept.) -- 2004
Sur la figure ci-dessous, les droites $(MN)$ et $(BU)$ sont parallèles.\\
 L'unité de longueur étant le cm, on donne les longueurs suivantes : \\
 $MN=10$, $OM=6$, $ON=8$ et $OU=3$.
\[\includegraphics{antillessep2004-2}\]
\begin{myenumerate}
\item Reproduire la figure en dimensions réelles.
\item Calculer les longueurs $BU$ et $BO$.
\item $S$ est un point du segment $[MN]$ et $T$ un point du segment $[ON]$ tel que $NS=8$ et $NT=6,4$.\\Les droites $(TS)$ et $(OM)$ sont-elles parallèles ? Justifier la réponse.
\end{myenumerate}